\chapter{Obiettivi e casi d'uso}
\label{goals}
\begin{longtable}{|p{.2\textwidth}|p{.5\textwidth}|p{.3\textwidth}|}

        \hline

\textbf{Attore} & \textbf{Obiettivo} & \textbf{Caso d'uso} \\ \hline

User & 
Visionare soluzioni disponibili e prenotarle. & 
\nameref{usecase:uc1} \\ \hline
 
Receptionist 
& Effettuare check-in per un cliente    
& \nameref{usecase:uc2} \\ \hline
 
Customer &
Effettuare check-in tramite postazione automatizzata &
\nameref{usecase:uc3} \\ \hline
 
Sistema &
Creazione di una tessera contenente una chiave che permetta l’accesso in stanza al cliente. Essa tiene inoltre traccia di eventuali  spese. &
\nameref{usecase:uc4}  \\ \hline
 
Customer &
Accesso ai servizi extra &
\nameref{usecase:uc5} \\ \hline
 
Customer &
Effettuare check-out, pagare attraverso la postazione automatizzata. La chiave elettronica viene revocata, la fattura viene emessa e stampata &
\nameref{usecase:uc6} \\ \hline
 
Receptionist &
Effettuare check-out manuale per un cliente, richiedere il completamento delle operazioni di pagamento. La chiave elettronica viene revocata, la fattura viene emessa e stampata &
\nameref{usecase:uc7} \\ \hline
 
Receptionist &
Richiede la stampa di tutte le fatture da una data iniziale ad un’altra (es. chiusura del bilancio) &
\nameref{usecase:uc8} \\ \hline
 
Admin &
Inserimento nel sistema di stanze e relative specifiche:
numero posti letto, presenza di cucina, idoneità per soggetti diversamente abili, ed altro. &
\nameref{usecase:uc9} \\ \hline
 
Receptionist &
Inserimento dei servizi disponibili nella struttura (globali e per stanza) &
\nameref{usecase:uc10} \\ \hline
 
Receptionist &
Inserimento voci di fatturazione extra &
\nameref{usecase:uc11} \\ \hline

Sistema &
Sincronizzare le disponibilitá sui servizi esterni (es. booking.com) e le prenotazioni dagli stessi. &
\nameref{usecase:uc12} \\ \hline


\end{longtable}
